# [routes.go](https://github.com/ranon-rat/IoT-camera-/blob/master/server/routes.go)

## para que es?

es para poner las rutas que hara el ser servidor, solo tiene una funcion `setupRoutes() ` la cual regresa un error si algo sucede
no es muy dificil y bueno eso solo hay que ponerlo en el main

# [types.go](https://github.com/ranon-rat/IoT-camera-/blob/master/server/types.go)

## para que es?

es solo para poner ciertas cosas y tener un mayor orden en la estructura del proyecto , ahi ponemos los tipos y otras cosas como variables y constantes y el unico tipo que por ahora hay es el siguiente

## register

este se hizo para la base de datos

```go
type register struct{
	Password 		string `json:"password"`
	Username		string `json:"username"`
	Image 			string `json:"image"`
	IP 				string

}
```

# [controllers.go](https://github.com/ranon-rat/IoT-camera-/blob/master/server/controllers.go)

## para que es ?

es un archivo que se hizo especificamente para hacer los handler request asi se pueden evitar ciertos problemas con algunas cosas

## registerUser()

esta funcion esta hecha para manejar los request de la ruta `/register`
si haces un post request ejecutara la funcion `registerUserCameraDatabase()`
sino pues te regresa otra respuesta
no es muy dificil de entender.

## loginUser()

esta funcion tambien sirve para manejar los request de la ruta `login`
si haces un post request deberia de ejecutar la funcion `loginUserCameraDatabase()` aun que por ahora esa funcion no esta disponible y de eso deberias de encargarte tu

## func controlData()

esta funcion para lo que es es para agregar la imagen que reciba en base64 y esta se agregar el usuario a la variable map[] llamada `videoCamera` para empezar a transmitir, es para conexiones con websockets y solo para eso 

## transmition()

esta funcion esta hecha para transmitir al usuario el video que se recibe por la conexion websocket

<!--------------------->

# [dataControl.go](https://github.com/ranon-rat/IoT-camera-/blob/master/server/dataControl.go)

## para que es ?

En este archivo se realizan ciertas operaciones para funcionar con la base de datos



<!--------------------->

## getConnection()

vale , la funcion con la cual se conecta la base de datos es esta

```go
func getConnection() (*sql.DB,error){}
```

la base de datos con la que se conecta es `iotcameradata.db` ahi en la funcion `getConnection()` se conecta de manera directa asi que no hace falta hacer mucho



## exist()

la funcion `exist()` es para poder saber si el usuario que se ha tratado de registrar ya existe asi se puede evitar algunos problemas cuando registramos el usuario,
el query que ejecuta esta funcion es

```sql
SELECT COUNT(*)
		FROM usercameras
		where username=? OR ip=? ;`
```

y la funcion es

```go
func exist(user string,ip string,sizeChan chan int) error
```

asi que te puede regresar un error y se debe de usar de manera concurrente `go exist("Fgh","127.0.0.1",sizeChan)`

---

## registerUserCameraDatabase()

Esta funcion sirve para registrar el usuario siempre y cuando haga un post request

El query que ejecuta esta funcion es el siguiente

```go
INSERT INTO
	usercameras(
		ip,
		password,
		username,
		last_time_login
	)
	VALUES(?1,?2,?3,?4)
```

ahi agrega informacion importante con la cual se puede trabajar a futuro

la estructura de la funcion es la siguiente

```go
func registerUserCameraDatabase(user register,errChan chan error)
```

esta hecha para las goroutines asi que se debe de poner lo tipico `go registerUserCameraDatabase(user,errChan)`
y con eso bastaria

---

## loginUserCameraDatabase()

### para que es ?

es una funcion que esta hecha para hacer un login , ya funciona y es bastante buena

### query

el query que ejecuta esta funcion es

```sql
SELECT COUNT(*) FROM usercameras
	WHERE username = ?1 AND password= ?2;
```

### cuerpo

el cuerpo de la funcion es este

```go
func loginUserCameraDatabase(user register,validChan chan bool)
```

es recomendable que se use co `go loginUserCameraDatabase` para poder controlarlo ya que es una funcion que se hizo especificamente para loggearse de manera concurrente , te regresa un `true` si el valor del query es mayor a 1

---

## updateUsages()

### para que es ?

esta funcion la hemos hecho por una simple razon… es para poder actualizar y saber cuando fue la ultima vez que envio una imagen , asi podemos evitarnos algunos problemas que suelen suceder

### Query

el query que ejecuta esta funcion es

```sql
UPDATE usercameras
		SET last_time_login = ?1
		WHERE username =?2;`
```

## cuerpo

esta funcion esta hecha para funcionar en `goroutines`asi que es recomendable que lo usen de esa manera

```go
func updateUsages(user register)
```

---

<!--------------------->

## verifyToken()

### para que es ?

esta funcion lo que hace es verificar el token que se genero para un usuario en especifico

### cuerpo de la funcion

```go
func verifyToken(camera streamCamera, valid  bool, nameChan chan string)
```

te regresa true si hay una coincidencia con el token que haz ingresado

### query

```sql
SELECT name FROM usercameras
		WHERE token=?1;
			UPDATE usercameras
				SET  last_time_login = ?1
				WHERE token = ?1;
```
selecciona el nombre , checa si el token existe y actualiza la ultima vez que se han conectado


# [otherStuff.go](https://github.com/ranon-rat/IoT-camera-platform/blob/master/server/otherStuff.go)

### para que es ?

es para poner otras cosas que aveces agregamos y que solo sirven para otras cosas no relacionadas

## encryptData()

### para que es ?

es una funcion la cual te regresa lo que le hayas ingresado encriptado con sha256

### cuerpo de la funcion

```go
func encryptData(data string) *string
```

<!--------------------->

## la estructura de la base de datos es la siguiente

### usercameras

| name            | type                |
| --------------- | ------------------- |
| id              | INTEGER PRIMARY KEY |
| ip              | TEXT                |
| password        | TEXT                |
| username        | TEXT                |
| last_time_login | INTEGER             |

### userclients

| name   | type  |
| ------ | ----- |
| cookie | TEXT  |

por ahora no hemos implementado esta base de datos pero asi funciona
